輝瑞疫苗效用數據被盗取 歐洲藥物管理局遭黑客攻擊

美國藥廠輝瑞及其德國夥伴 BioNTech 開發的疫苗，在早前正式開始在英國進行接種。然而，該企業表示，有黑客攻擊歐洲藥物管理局（European Medicine Agency, EMA）系統，試圖偷取與病毒疫苗有關的文件。不過，局方交代目前已展開全面調查，並強調可正常運作。

美國藥廠輝瑞及其德國夥伴 BioNTech 指，歐洲藥物管理局（European Medicine Agency, EMA）需要審查其研發的兩款疫苗安全性及效用，故在早期曾向 EMA 監管部門提交疫苗的部分文件。不過，其證實早前獲局方通知，有黑客攻擊 EMA 伺服器，並曾非法取閱輝瑞疫苗的文件。

輝瑞及 BioNTech 表示，EMA 未有交代攻擊事件詳情，如受到甚麼類型的黑客攻擊、如何攻擊等等，只指部份疫苗數據被盗。不過，藥廠表示，相關數據不涉及測試參加者的個人資料，只涉及疫苗機制、效用、風險、已知副作用等，並指 EMA 目前已展開全面調查。

EMA 強調當局仍然可正常運作，其亦向藥廠保證，審批程序的時間表不會受到事件影響。預料審核工作將 12 月 29 日完成。

資料來源：路透社

又偷

強國好快可以自煮研發出來

支那咁耐都無data原來係等緊偷

偷到手了，只怪你們太單純

弱智都唔係第一次

重有邊個國家會偷，大家都估到

所以點解咁乞人憎
真係有理由

偷呃拐騙最撚叻既國家

下一個用mrna技術既一定係偷